<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Teoría Económica</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Teoría Económica</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Aug 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Syllabus</title>
      <link>/post/syllabus/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/syllabus/</guid>
      <description>Estrategias de aprendizaje utilizadas. El curso se desarrollará mediante los siguientes elementos:
El estudiante se aproximará a los conocimientos ofrecidos mediante distintas actividades que incluyen exposición, controles de lecturas asignadas, discusión en grupo, realización de ejercicios prácticos.
Métodos y estrategias de evaluación.  Examen teórico 20 % Tareas 20 % Ejercicios 20 % Controles de lectura (4) 20% Exposición 20%  Bibliografía Macroeconomía. Paul Samuelson, William Nordhaus, McGraw Hill, Madrid España.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unidad 1</title>
      <link>/post/unidad-1/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/unidad-1/</guid>
      <description>Objetivos de aprendizaje de la sesión 1. Conocer los principales agregados económicos: Producción, nivel general de precios y empleo. Introducir las variables para la medición de la actividad económica.
Tiempo de la sesión: 3 horas. Conceptos fundamentales de Macroeconomía Definiciones. Macroeconomía: Es una disciplina que estudia el comportamiento de los agregados económicos.
Este campo de estudio se enfoca en compreder las fuerzas que impactan el crecimiento económico, un objetivo que tradicionalmente se identifica con procesos de largo plazo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mercado de Dinero y banco central</title>
      <link>/post/unidad-2-1/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/unidad-2-1/</guid>
      <description>Objetivo: Conocer el proceso para determinar el nivel de precios en la economía mediante el equilibrio entre oferta y demanda por dinero.
Propiedades del Dinero:  Medio de cambio
 Reserva de valor: Una propiedad que pierde relevancia en periodos de alta inflación.  Unidad de cuenta: Los precios se cotizan en unidades de dinero.
  El dinero se clasifica por su grado de liquidez y se agrupa en agregados monetarios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Política Fiscal y política Monetaria</title>
      <link>/post/unidad-2-2/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/unidad-2-2/</guid>
      <description>Política FIscal: Decisiones en materia tributaria y de gasto gubernamental.
Política Monetaria: Decisiones sobre la oferta monetaria y tasas de interés.
Ambos conjuntos de decisiones pueden en teoría usarse para estabilizar las condiciones de la economía.
Esto es, en ambos casos se tienen impactos sobre el nivel de producción (incluido el empleo) y precios, Veamos estos efectos con base en el modelo de Oferta y Demanda agregadas.
Para la hipótesis Keynesiana la política fiscal y Monetaria constituyen importantes mecanísmos de estabilización al influir en la demanda agregada:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Economía Internacional</title>
      <link>/post/unidad-4/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/unidad-4/</guid>
      <description>Introducción. Las economías están unidas internacionalmente por el comercio de bienes y por los mercados financieros. El tipo de cambio es el precio de una divisa en términos de la moneda nacional.
En el caso de México se tiene un tipo de cambio flexible lo que quiere decir que el mercado determina el valor de la moneda en términos de las otras.
En la práctica este regimen &amp;ldquo;FLEXIBLE&amp;rdquo; en México se encuentra bajo un margen de control mediante decisiones de la comisión cambiaria de BANXICO.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desarrollo Económico</title>
      <link>/post/unidad-5/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/unidad-5/</guid>
      <description>Desarrollo economico en América Latina: Desarrollo en America Latina: una perspectiva histórica
Desarrollo y democracia en América Latina: resultados y perspectivas
Determinantes de desarrollo: Un enfoque aplicado. El nexo Macroeconomía y Salud</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recursos Adicionales</title>
      <link>/post/recursos-adicionales/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/recursos-adicionales/</guid>
      <description>Unidad 1 PIB. Metodología
SCN
Antecedentes clásicos de la teoría macroeconómica. Of the Balance of Trade by David Hume
Inflación El caso de Venezuela
Crecimiento económico  en región de América Latina, el caso de Chile.
Contraste situación actual vs. periodo 2012.
Mexican Banks Conducción de politica económica e Impactos sobre agregados Macroeconómicos.
Regulación en Bancos e impactos en agregados Macro 
Regulación en Bancos impactos no considerados
Inversión Extranjera</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ejercicios</title>
      <link>/post/2015-07-23-r-rmarkdown/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/2015-07-23-r-rmarkdown/</guid>
      <description>library(tidyverse)# Read PIB datapibcrr&amp;lt;-read.csv(&amp;quot;pib_crr.csv&amp;quot;)pib.ts&amp;lt;- ts(data=pibcrr$pib, frequency = 4,start=c(1993,1), end=c(2018,2))## PIB Nominalplot(pib.ts, col=&amp;quot;blue&amp;quot;, lwd=2, ylab=&amp;quot;PIB Nominal&amp;quot;)##Ejercicio 1. Evolución nominal 2010-2018.pib.ts1&amp;lt;-window(pib.ts,start= c(2010,1), end=c(2018,1))plot(pib.ts1, col=&amp;quot;blue&amp;quot;, lwd=2, ylab=&amp;quot;PIB Nominal&amp;quot;)# Ejercicio 2## Estimar crecimiento porcentual acumulado (normalizado base 1993:1).growth&amp;lt;-mutate(pibcrr,log=log(pib), g=log-14.22243)growth.ts&amp;lt;- ts(data=growth$g, frequency = 4,start=c(1993,1), end=c(2018,2))## Crecimiento acumulado en todo el periodo (normalizado base 1993:1)plot(growth.ts, col=&amp;quot;darkgreen&amp;quot;, lwd=2, ylab=&amp;quot;PIB&amp;quot;)## Crecimiento subperiodo 2000-2018)growth.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Productividad y Crecimiento del ingreso</title>
      <link>/post/unidad-3/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/unidad-3/</guid>
      <description>Objetivo de la sesión: Analizar los principales determinantes de la Oferta Agregada.
Cuando nos referimos a crecimiento en la economía es conveniente considerar las variaciones en el largo plazo del PIB, en especial del PIB per cápita.
En términos teóricos la calidad de vida está asociada con el crecimento del PIB per cápita. Un incremento en el PIB per cápita puede presentarse si el ritmo de crecimiento del PIB es mayor al crecimiento de la poblacion.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unidad 2</title>
      <link>/post/2015-11-28-r-unidad-2/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/2015-11-28-r-unidad-2/</guid>
      <description>Objetivos de aprendizaje de la sesión 3.Análizar principales determinantes de la demanda agregada y la determinación del producto y gasto de equilibrio.
Conocer los instrumentos de la politica macroeconómica y su incidencia en las fluctuaciones de la demanda. Así como estudiar el mercado de dinero y su interacción con las principales variables macroeconómicas.
Consumo, Inversión, Ahorro, Gasto Gubernamental.Para comprender la influencia que los determinates de la Demanda Agregada tienen sobre los agregados macroeconómicos, es importante retomar los modelos que se han desarrollado por pioneros en el estudio de Macroeconomía.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>